% package ProfCollege
% Exercice MathALÉA 5C11-2


\begin{frame}{Question 1}
  Aude a trouvé une solution mathador pour le tirage suivant 
  {\Large\[14\kern1cm1\kern1cm7\kern1cm4\kern1cm6\kern1.5cm\longrightarrow\kern1.5cm60\]}
  Voici ses calculs~:
  {\Large\begin{align*}
    7-6 &= 1\\
    14\div1 &= 14\\
    1+14 &= 15\\
    4\times15 &= 60
  \end{align*}}
  Écrire cette succession d'opérations en une seule expression.
\end{frame}

\begin{frame}{Question 2}
  Que va dire le lutin dans les deux cas~?\bigskip

  \begin{columns}
    \begin{column}{0.4\textwidth}
      \begin{scratch}
        \blockinit{quand \greenflag est cliqué}
        \blocklook{Dire \ovaloperator{\ovaloperator{\ovalnum{4} + \ovalnum{2}} * \ovalnum{5}}}
      \end{scratch}
    \end{column}
    \begin{column}{0.6\textwidth}
      \begin{scratch}
        \blockinit{quand la touche \selectmenu{espace} est pressée}
        \blocklook{Dire \ovaloperator{\ovalnum{4} + \ovaloperator{ \ovalnum{2}  * \ovalnum{5}}}}
      \end{scratch}
    \end{column}
    \end{columns}
\end{frame}